---
title: 《重庆森林》——没有永久有效
date: 2016-10-29 23:06:48
tags:
---

不知道从什么时候开始，在什么东西上面都有个日期，秋刀鱼会过期，肉罐头会过期，连保鲜纸都会过期，我开始怀疑，在这个世界上，还有什么东西是不会过期的？

高中在作文名句精选里面经常会出现这句话

> 每天你都有机会和很多人擦身而过，而你或者对他们一无所知， 不过也许有一天他会变成你的朋友或是知己。

今晚，看了这部电影。

看完整部电影，整个的人都懵懵糊糊的，没有看懂主题是什么。讲了两个爱情故事：一个关于何德斌爱上了杀手的女人，另一个是青春女孩菲一直暗恋663警察。主题是关于爱情吗？整部电影没有明确的故事线，两个故事有没有什么必然的联系，最后的结局还算可以。豆瓣的评分居然8.6分!，但是并没有看到什么深刻的影评，多半是就一些细节阐明的。

但是，我想以开头的那段话，谈谈我的的“观后感”。

我们喜欢上一件事物的时候，总是想着如何“拥有”并且还贪心的想“永久拥有”。这也许是人的一种天性吧。又想起了《岁月神偷》里面的小弟指着兑换卡，对着哥哥说，你看，永远有效！哥哥对弟弟罗进二说：小弟啊，这个世界上没有什么东西是永远有效的。 一句让人黯然神伤的话，但是事实就是这样啊。什么是永远有效的呢？有人说爱情，有人说亲情，有人说亲情，然而，生命中这些对我们重要的人都只会在我们的生命中经过而已，我们的人生旅途中只有孑然一身。

所以呢，当喜欢一件事情的时候，当喜欢一个人的时候，我不会再渴求能够永远，能够有美好的回忆，就很幸福的呢，能有幸经历过那些喜欢的事情，就已经足够呢！珍惜自己喜欢的一切，而不是再担心什么时候过期才是正确的做法吧。